六四酒案三子被迫戴監控手錶

六四酒案三子被迫戴監控手錶

符海陸、張雋勇、羅富譽及陳兵四名內地維權人士，2016年因自製「銘記八酒六四」海報被捕，案件本月初陸續宣判，其中三人獲判緩刑，但張等人獲釋後被當局強迫佩戴即時監控儀器，24小時全天候被監控。張雋勇稱：「隨時隨地被監控的滋味實在難以形容，我不排除會強行把手錶脫掉，有甚麼後果我也管不了。」

手錶無電要承擔後果

被判尋釁滋事罪成，判監3年、緩刑4年的張雋勇周一向外媒稱，自從本月初獲釋後，一直受警方監視居住，直到10天前，他被司法局勒令強制佩戴具有監控功能的電子手錶。他說：「當局要求我即時對手錶充電，以保持手錶正常運作。如果因斷電而出現監控空白，我將要承擔後果，譬如收監羈押或服刑。」該電子手錶具定位、錄音、攝像、感應等功能，插有SIM卡，能收集所有訊息及視頻等資料，再上傳至官方指定的伺服器，供部門調閱和取證。張表示，為自身和身邊人的安全已盡量避免和親友會面：除了張雋勇，符海陸和羅富譽同樣要戴監控手錶過日子。案中唯一被判刑的陳兵，疑拒認罪被判入獄三年半。

自由亞洲電台

上一則
上一則
高瑜遭公安帶走 剛刑滿又失自由